<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Dernière modification
le       $Date$
par      $Author$
révision $Revision$ -->
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
"./dtd/4.3/docbookx.dtd" [

<!ENTITY nbsp " ">
<!ENTITY eacute "é">
<!ENTITY egrave "è">
<!ENTITY agrave "à">
<!ENTITY uuml "ü">
<!ENTITY ouml "ö">
<!ENTITY laquo "« ">
<!ENTITY raquo " »">
<!ENTITY copy "(c)">
<!ENTITY mdash " -- ">
<!ENTITY oelig "œ">
<!ENTITY pi "pi">

<!ENTITY % version SYSTEM "version.xml">
%version;
<!ENTITY % filelist SYSTEM "filelist.xml">
%filelist;

]>

<book id="ekylibre" lang="fr">
  <title>Documentation Ekylibre &version;</title>
  <bookinfo>
    <corpauthor>Ergolis</corpauthor>
    <productname>Ekylibre</productname>
    <productnumber>&version;</productnumber>
    &legal;
  </bookinfo>

  &intro;

  <part id="tutorial">
    <title>Tutoriel</title>

    <partintro>
      <para>
	Bienvenue dans le tutoriel d'<productname>Ekylibre</productname>.  Les chapitres suivants présentent une courte introduction à <productname>Ekylibre</productname>, aux concepts d'<acronym>ERP</acronym> ou <acronym>PGI</acronym> en français pour Progiciel de Gestion Intégré.
	Seules sont nécessaires des connaissances générales sur l'utilisation des ordinateurs. Aucune expérience particulière d'Unix ou de programmation n'est requise. Ce tutoriel a surtout pour but de faire acquérir une expérience pratique des aspects importants du système <productname>Ekylibre</productname>.
	Il n'est ni exhaustif ni complet, mais introductif.
      </para>

      <para>
	À la suite de ce tutoriel, la lecture de la <xref linkend="user"/> permettra d'acquérir une connaissance plus complète des différents modules<!--, celle de la <xref linkend="admin"/> des informations sur l'installation et la maintenance-->.
	La configuration et la gestion sont détaillées dans la <xref linkend="admin"/>.
      </para>
    </partintro>
    <!--
	&start;
	&query;
	&advanced;
    -->
  </part>


  <part id="admin">
    <title>Administration d'Ekylibre</title>

    <partintro>
      <para>
	Cette partie couvre des thèmes de grand intérêt pour un administrateur d'<productname>Ekylibre</productname>, à savoir l'installation du logiciel, la mise en place et la configuration du serveur  et la maintenance.
	Tout administrateur d'un serveur web <productname>Ekylibre</productname>, même pour un usage personnel, mais plus particulièrement en production, doit être familier des sujets abordés dans cette partie.
      </para>

      <para>
	Les informations sont ordonnées de telle sorte qu'un nouvel utilisateur puisse les lire linéairement du début à la fin.	Cependant les chapitres sont indépendants et peuvent être lus séparément. L'information est présentée dans un style narratif, regroupée	en unités thématiques.
      </para>

    </partintro>
    
    &installation;
    &configuration;
    <!--
	&installw;
	&runtime;
	&config;
	&client-auth;
	&user-manag;
	&manage-ag;
	&charset;
	&maintenance;
	&backup;
	&high-availability;
	&recovery-config;
	&monitoring;
	&diskusage;
	&wal;
	&regress;
    -->
  </part>

  <part id="user">
    <title>Utilisation d'Ekylibre</title>

    <partintro>
      <para>Cette partie concerne l'utilisation au jour le jour d'Ekylibre dans ses différents aspects. Chaque chapitre détaille un des modules <productname>Ekylibre</productname>.
      </para>
    </partintro>

    &company;
    &relations;
    &accountancy;
    &finances;
    &management;
    <!-- &resources; -->
    &production;

  </part>


  <!-- &biblio; -->
  <!-- &bookindex; -->

</book>
