<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Dernière modification
le $Date$
par $Author$
révision $Revision$ -->

<chapter id="finances">
  <title>Gestion des opérations financières</title>

  <sect1 id="finances-tasks">
    <title>Opérations financières</title>


    <sect2>
      <title>Règlements</title>
      Lorsqu'un grand nombre de règlements est enregistré, un système de recherche permet de consulter les règlements relatifs à une vente, un achat ou encore ceux  correspondant à certains critères (numéro de chèque, nom ou code client). 
      Vous pouvez également modifier un règlement suivant son identifiant. Vous accéderez ainsi à une page récapitulative des caractéristiques du règlement et des ventes qui lui sont rattachées. 
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Remise de chèques</title>
      Pour effectuer une remise de chèques, il vous suffit de cocher les chèques encaissés avant la date du jour et de sélectionner le compte sur lequel le virement va s'effectuer. Une fois l'opération validée, un tableau récapitule les remises de chèques déjà effectuées. Des informations supplémentaires vous permettent de connaître le nombre de chèques restant à encaisser, les espèces, le virement CA et le virement CPP. 
      Au final, vous pouvez imprimer le bordereau de remise de chèque et l'envoyer avec les descriptifs des chèques et les informations principales comme le nom de la société, la date et le compte bancaire à créditer. 
    </sect2>

    <!--
	<sect2>
	<title>Déclaration de TVA</title>
	Cette opération n'est possible que dans la mesure où l'ensemble des journaux utilisés sont clôturés (c.a.d contiennent des pièces équilibrées) et qu'il existe également des exercices clôturés. 

{{:ekylibre:manual:tax_declaration1.png|Comptabilité - creation déclaration de TVA }} 

Vous devez remplir le formulaire en renseignant le régime d'imposition ainsi que les modalités de déclaration. Votre déclaration de TVA apparaîtra dans un tableau et il vous sera possible de la consulter au moyen de la loop. 

{{:ekylibre:manual:tax_declaration2.png|Comptabilité - partie de la vue de déclaration de TVA}}
</sect2>
    -->

  </sect1>

  <sect1 id="finances-parameters">
    <title>Paramètres</title>

    <sect2>
      <title>Trésoreries (Comptes bancaires et caisses)</title>
      Vous pouvez créer, modifier ou supprimer un compte bancaire. Il devra référencer un compte comptable et un journal donné. En outre, le renseignement du code IBAN ou RIB précisera si le compte bancaire est destiné à des opérations transfrontalières ou nationales.

      {{:ekylibre:manual:compte_bancaire.png|Comptabilité - Création d'un compte bancaire}}
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Taxes</title>
      Vous pouvez créer, modifier ou supprimer des taxes pour les opérations de vente et d'achat (collectée ou déductible). Celles-ci s'expriment sous forme de valeur nominale ou bien en pourcentage.
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Types de règlement</title>
      VouIls permettent de préciser le mode de paiement (cash, carte bancaire, chèque ou virement) de votre client à l'issue d'une opération de vente .
    </sect2>


  </sect1>

</chapter>