<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- Dernière modification
le       $Date$
par      $Author$
révision $Revision$ -->

<preface id="preface">
  <title>Préface</title>


  <para>
    Cet ouvrage représente la documentation officielle d'<productname>Ekylibre</productname>. Celle-ci a été rédigée par les développeurs d'<productname>Ekylibre</productname> et quelques volontaires en parallèle du développement du logiciel. Elle décrit toutes les fonctionnalités officiellement supportées par la version courante d'<productname>Ekylibre</productname>.
  </para>

  <para>
    Afin de faciliter l'accès aux informations qu'il contient, cet ouvrage est organisé en plusieurs parties. Chaque partie est destinée à une classe précise d'utilisateurs ou à des utilisateurs de niveaux d'expertise différents&nbsp;:
    <itemizedlist>
      <listitem>
	<para>
	  la <xref linkend="tutorial" /> est une introduction informelle destinée aux nouveaux utilisateurs&nbsp;;
	</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>
	  la <xref linkend="admin" />, destinée aux administrateurs <productname>Ekylibre</productname>, décrit l'installation et l'administration de l'application&nbsp;;
	</para>
      </listitem>

      <listitem>
	<para>
	  la <xref linkend="user" /> contient la documentation pour les utilisateurs. Cette partie contient une information structurée sur les différents modules&nbsp;;
	</para>
      </listitem>

    </itemizedlist>
  </para>

  <sect1 id="intro-whatis">
    <title>Définition d'<productname>Ekylibre</productname></title>

    <para>
      <productname>Ekylibre</productname> est un système de gestion de Très Petites Entreprises (<acronym>TPE</acronym>). Ce dernier a été développé au SACEA à Bordeaux (France) à partir de la fin 2007.
    </para>

    <para>
      <productname>Ekylibre</productname> est une application OpenSource utilisant le framework <productname>Ruby On Rails</productname> (<ulink url="http://www.rubyonrails.org">Site officiel</ulink>).
    </para>

    <para>
      Grâce à sa licence GNU/GPL3, <productname>Ekylibre</productname> peut être utilisé, modifié et distribué librement.
    </para>
  </sect1>

  <!--
      &history;
      &notation;
      &info;
      &problems;
  -->
  
</preface>